\section*{Streszczenie}

%Streszczenie pracy dyplomowej powinno zawierać kilkuzdaniowe omówienie zagadnień poruszanych w pracy. W tej części  należy pokrótce scharakteryzować cel oraz podstawowe założenia pracy na tle stanu nauki i techniki w danej dziedzinie, jak również zamieścić od 2 do 6 słów kluczowych.
%\vspace{1cm}
%\noindent\textbf{Słowa kluczowe:} praca dyplomowa, skład komputerowy, formatowanie dokumentu.

Niniejsza praca koncentruje się wokół zagadnień dotyczących wytwarzania oprogramowania, a szczególnie warstwy prezentacji na stronach internetowych. Autor w pracy omawia między innymi takie kwestie, jak związek architektury oprogramowania z szybkością zmian w niej wprowadzanych, długość pętli zwrotnej czy
tzw. "doświadczenia użytkownika" (ang. User Experience - UX). Celem pracy jest zbadanie jakie korzyści i zagrożenia mogą wiązać się z implementacją rozproszonych interfejsów graficznych. Obecnie są one wykorzystywane dość rzadko, choć z drugiej strony trzeba przyznać, że stosują je firmy mające znaczący wkład w dzisiejszy rozwój oprogramowania takie jak Google, Amazon, Spotify, czy patrząc na polski rynek - Allegro. 

\noindent\textbf{Słowa kluczowe:} mikroserwis, mikrofrontend, wytwarzanie oprogramowania, User Experience, JavaScript, strona internetowa.